[
    {
      "id": "03-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "45",
      "question_text": "はじめまして。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>エルデネです。どうぞよろしくお<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "も",
      "choices_C": "から",
      "answer": "はじめまして。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>エルデネです。どうぞよろしくお<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。"
    },
    {
      "id": "03-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "46",
      "question_text": "<div>A : <div>あのう、スラジさんです<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>いいえ。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はラビンです。</div></div>",
      "choices_A": "か",
      "choices_B": "も",
      "choices_C": "は",
      "answer": "<div>A : <div>あのう、スラジさんです<span class=\"text-deco-u text-em\">か</span>？</div></div><br><div>B : <div>いいえ。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はラビンです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "47",
      "question_text": "はじめまして。パオ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。よろしくお<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。",
      "choices_A": "です",
      "choices_B": "ですか",
      "choices_C": "じゃないです",
      "answer": "はじめまして。パオ<span class=\"text-deco-u text-em\">です</span>。よろしくお<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。"
    },
    {
      "id": "03-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "48",
      "question_text": "<div>A : <div>お<ruby>名前<rt>なまえ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>ラビです。</div></div>",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "か",
      "choices_C": "も",
      "answer": "<div>A : <div>お<ruby>名前<rt>なまえ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>？</div></div><br><div>B : <div>ラビです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "49",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はミャンマーから<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。</div></div><br><div>B : <div>そうですか。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ミャンマーです。</div></div>",
      "choices_A": "も",
      "choices_B": "は",
      "choices_C": "から",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はミャンマーから<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。</div></div><br><div>B : <div>そうですか。<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">も</span>ミャンマーです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "50",
      "question_text": "<div>A : <div>ネーンさんも、カンボジアからですか？</div></div><br><div>B : <div>いいえ、カンボジア<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。タイから<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。</div></div>",
      "choices_A": "じゃないです",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "ですか",
      "answer": "<div>A : <div>ネーンさんも、カンボジアからですか？</div></div><br><div>B : <div>いいえ、カンボジア<span class=\"text-deco-u text-em\">じゃないです</span>。タイから<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "51",
      "question_text": "<div>A : <div>ご<ruby>出身<rt>しゅっしん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>韓国<rt>かんこく</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "も",
      "choices_C": "から",
      "answer": "<div>A : <div>ご<ruby>出身<rt>しゅっしん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>韓国<rt>かんこく</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "52",
      "question_text": "<div>A : <div>パクさんですか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はパク<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。ベクです。</div></div>",
      "choices_A": "じゃないです",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "ですか",
      "answer": "<div>A : <div>パクさんですか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>はパク<span class=\"text-deco-u text-em\">じゃないです</span>。ベクです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "03-10-009",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "03",
      "category_id": "03",
      "question_id": "53",
      "question_text": "<div>A : <div>アグスさんはインドネシアからです<br><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい、そうです。</div></div>",
      "choices_A": "か",
      "choices_B": "は",
      "choices_C": "も",
      "answer": "<div>A : <div>アグスさんはインドネシアからです<br><span class=\"text-deco-u text-em\">か</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい、そうです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "04-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "04",
      "category_id": "03",
      "question_id": "54",
      "question_text": "<div>A : <div>これ、だれですか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>弟<rt>おとうと</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>妹<rt>いもうと</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "と",
      "choices_B": "は",
      "choices_C": "に",
      "answer": "<div>A : <div>これ、だれですか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>弟<rt>おとうと</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">と</span><ruby>妹<rt>いもうと</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "04-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "04",
      "category_id": "03",
      "question_id": "55",
      "question_text": "<div>A : <div>プーさんは<ruby>何歳<rt>なんさい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>26<ruby>歳<rt>さい</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "ですか",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "じゃないです",
      "answer": "<div>A : <div>プーさんは<ruby>何歳<rt>なんさい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">ですか</span>？</div></div><br><div>B : <div>26<ruby>歳<rt>さい</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "04-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "04",
      "category_id": "03",
      "question_id": "56",
      "question_text": "これは、<ruby>姉<rt>あね</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>子<rt>こ</rt></ruby>どもです。",
      "choices_A": "の",
      "choices_B": "は",
      "choices_C": "から",
      "answer": "これは、<ruby>姉<rt>あね</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">の</span><ruby>子<rt>こ</rt></ruby>どもです。"
    },
    {
      "id": "04-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "04",
      "category_id": "03",
      "question_id": "57",
      "question_text": "<div>A : <div>あ、<ruby>犬<rt>いぬ</rt></ruby>。かわいいですね。</div></div><br><div>B : <div>ありがとうございます。ペット<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ロッキーです。</div></div>",
      "choices_A": "の",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "に",
      "answer": "<div>A : <div>あ、<ruby>犬<rt>いぬ</rt></ruby>。かわいいですね。</div></div><br><div>B : <div>ありがとうございます。ペット<span class=\"text-deco-u text-em\">の</span>ロッキーです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "04-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "04",
      "category_id": "03",
      "question_id": "58",
      "question_text": "<div>A : <div>これ、だれ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>兄<rt>あに</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "ですか",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "じゃないです",
      "answer": "<div>A : <div>これ、だれ<span class=\"text-deco-u text-em\">ですか</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>兄<rt>あに</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "05-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "59",
      "question_text": "ご<ruby>飯<rt>はん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べます。",
      "choices_A": "を",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "の",
      "answer": "ご<ruby>飯<rt>はん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">を</span><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べます。"
    },
    {
      "id": "05-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "60",
      "question_text": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>野菜<rt>やさい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>好<rt>す</rt></ruby>きじゃないです。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "と",
      "answer": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>野菜<rt>やさい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">は</span><ruby>好<rt>す</rt></ruby>きじゃないです。"
    },
    {
      "id": "05-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "61",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>紅茶<rt>こうちゃ</rt></ruby>、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>か？</div></div><br><div>B : <div>はい、お<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます",
      "choices_B": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>む",
      "choices_C": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みません",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>紅茶<rt>こうちゃ</rt></ruby>、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます</span>か？</div></div><br><div>B : <div>はい、お<ruby>願<rt>ねが</rt></ruby>いします。</div></div>"
    },
    {
      "id": "05-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "62",
      "question_text": "ロバートさんは、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>好<rt>す</rt></ruby>きですか？",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "は",
      "choices_C": "を",
      "answer": "ロバートさんは、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">が</span><ruby>好<rt>す</rt></ruby>きですか？"
    },
    {
      "id": "05-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "63",
      "question_text": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>ごはん<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べません。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>ごはん<span class=\"text-deco-u text-em\">は</span><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べません。"
    },
    {
      "id": "05-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "64",
      "question_text": "<div>A : <div>コーラ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>いえ、けっこうです。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>む",
      "choices_B": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます",
      "choices_C": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みません",
      "answer": "<div>A : <div>コーラ、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>飲<rt>の</rt></ruby>む</span>？</div></div><br><div>B : <div>いえ、けっこうです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "05-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "65",
      "question_text": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、お<ruby>茶<rt>ちゃ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>いつも<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます。",
      "choices_A": "を",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "と",
      "answer": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、お<ruby>茶<rt>ちゃ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">を</span>いつも<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます。"
    },
    {
      "id": "05-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "05",
      "category_id": "03",
      "question_id": "66",
      "question_text": "<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>ごはんは、あまり<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べません",
      "choices_B": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べる",
      "choices_C": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べます",
      "answer": "<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>ごはんは、あまり<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べません</span>。"
    },
    {
      "id": "06-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "06",
      "category_id": "03",
      "question_id": "67",
      "question_text": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、アイスコーヒー<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>します。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "を",
      "answer": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、アイスコーヒー<span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>します。"
    },
    {
      "id": "06-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "06",
      "category_id": "03",
      "question_id": "68",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、カレー<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div>じゃあ、<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>も。</div></div>",
      "choices_A": "にします",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "あります",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、カレー<span class=\"text-deco-u text-em\">にします</span>。</div></div><br><div>B : <div>じゃあ、<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>も。</div></div>"
    },
    {
      "id": "07-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "69",
      "question_text": "ここにトイレ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>あります。",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "を",
      "answer": "ここにトイレ<span class=\"text-deco-u text-em\">が</span>あります。"
    },
    {
      "id": "07-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "70",
      "question_text": "アパート<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>せまいです。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "に",
      "answer": "アパート<span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>せまいです。"
    },
    {
      "id": "07-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "71",
      "question_text": "ここ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>キッチンです。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "に",
      "answer": "ここ<span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>キッチンです。"
    },
    {
      "id": "07-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "72",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>はきれいですか？</div></div><br><div>B : <div>はい、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>です。</div></div>",
      "choices_A": "きれい",
      "choices_B": "きれいじゃない",
      "choices_C": "きれいな",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>はきれいですか？</div></div><br><div>B : <div>はい、<span class=\"text-deco-u text-em\">きれい</span>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "07-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "73",
      "question_text": "２<ruby>階<rt>かい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ベランダがあります。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "を",
      "answer": "２<ruby>階<rt>かい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>ベランダがあります。"
    },
    {
      "id": "07-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "74",
      "question_text": "ふとん<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ありません。",
      "choices_A": "は",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "を",
      "answer": "ふとん<span class=\"text-deco-u text-em\">は</span>ありません。"
    },
    {
      "id": "07-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "75",
      "question_text": "<ruby>１階<rt>いっかい</rt></ruby>に<ruby>部屋<rt>へや</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>３<rt>みっ</rt></ruby>つあります。",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "の",
      "answer": "<ruby>１階<rt>いっかい</rt></ruby>に<ruby>部屋<rt>へや</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">が</span><ruby>３<rt>みっ</rt></ruby>つあります。"
    },
    {
      "id": "07-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "07",
      "category_id": "03",
      "question_id": "76",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>寮<rt>りょう</rt></ruby>は<ruby>静<rt>しず</rt></ruby>かですか？</div></div><br><div>B : <div>いえ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>です。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>静<rt>しず</rt></ruby>かじゃない",
      "choices_B": "<ruby>静<rt>しず</rt></ruby>か",
      "choices_C": "<ruby>静<rt>しず</rt></ruby>かな",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>寮<rt>りょう</rt></ruby>は<ruby>静<rt>しず</rt></ruby>かですか？</div></div><br><div>B : <div>いえ、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>静<rt>しず</rt></ruby>かじゃない</span>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "08-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "77",
      "question_text": "パクさんは、<ruby>更衣室<rt>こういしつ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>います。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "で",
      "answer": "パクさんは、<ruby>更衣室<rt>こういしつ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>います。"
    },
    {
      "id": "08-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "78",
      "question_text": "ここ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>打<rt>う</rt></ruby>ち<ruby>合<rt>あ</rt></ruby>わせをします。",
      "choices_A": "で",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "は",
      "answer": "ここ<span class=\"text-deco-u text-em\">で</span><ruby>打<rt>う</rt></ruby>ち<ruby>合<rt>あ</rt></ruby>わせをします。"
    },
    {
      "id": "08-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "79",
      "question_text": "ガムテープは、そこ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>あります。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "は",
      "answer": "ガムテープは、そこ<span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>あります。"
    },
    {
      "id": "08-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "80",
      "question_text": "<div>A : <div>マルシアさん、いますか？</div></div><br><div>B : <div>マルシアさんは<span lang=\"ja\">…</span>。あれ？<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ね。</div></div>",
      "choices_A": "いません",
      "choices_B": "います",
      "choices_C": "いました",
      "answer": "<div>A : <div>マルシアさん、いますか？</div></div><br><div>B : <div>マルシアさんは<span lang=\"ja\">…</span>。あれ？<span class=\"text-deco-u text-em\">いません</span>ね。</div></div>"
    },
    {
      "id": "08-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "81",
      "question_text": "はさみは、<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>き<ruby>出<rt>だ</rt></ruby>し<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>中<rt>なか</rt></ruby>です。",
      "choices_A": "の",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "は",
      "answer": "はさみは、<ruby>引<rt>ひ</rt></ruby>き<ruby>出<rt>だ</rt></ruby>し<span class=\"text-deco-u text-em\">の</span><ruby>中<rt>なか</rt></ruby>です。"
    },
    {
      "id": "08-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "82",
      "question_text": "のりは、ここに<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "あります",
      "choices_B": "います",
      "choices_C": "です",
      "answer": "のりは、ここに<span class=\"text-deco-u text-em\">あります</span>。"
    },
    {
      "id": "08-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "83",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>山田<rt>やまだ</rt></ruby>さんは、いますか？</div></div><br><div>B : <div>えーと、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ね。</div></div>",
      "choices_A": "いないです",
      "choices_B": "ありません",
      "choices_C": "ないです",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>山田<rt>やまだ</rt></ruby>さんは、いますか？</div></div><br><div>B : <div>えーと、<span class=\"text-deco-u text-em\">いないです</span>ね。</div></div>"
    },
    {
      "id": "08-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "84",
      "question_text": "<ruby>FAX<rt>ファックス</rt></ruby>は、<ruby>机<rt>つくえ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>上<rt>うえ</rt></ruby>です。",
      "choices_A": "の",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "に",
      "answer": "<ruby>FAX<rt>ファックス</rt></ruby>は、<ruby>机<rt>つくえ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">の</span><ruby>上<rt>うえ</rt></ruby>です。"
    },
    {
      "id": "08-10-009",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "08",
      "category_id": "03",
      "question_id": "85",
      "question_text": "アマンダさんは、<ruby>事務室<rt>じむしつ</rt></ruby>に<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "います",
      "choices_B": "あります",
      "choices_C": "です",
      "answer": "アマンダさんは、<ruby>事務室<rt>じむしつ</rt></ruby>に<span class=\"text-deco-u text-em\">います</span>。"
    },
    {
      "id": "09-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "86",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>、いつ<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>金曜日<rt>きんようび</rt></ruby>の<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>いいです。</div></div>",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "は",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>、いつ<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>金曜日<rt>きんようび</rt></ruby>の<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">が</span>いいです。</div></div>"
    },
    {
      "id": "09-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "87",
      "question_text": "３<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>３<ruby>時半<rt>じはん</rt></ruby>まで、<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>み<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby>です。",
      "choices_A": "から",
      "choices_B": "ごろ",
      "choices_C": "に",
      "answer": "３<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">から</span>３<ruby>時半<rt>じはん</rt></ruby>まで、<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>み<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby>です。"
    },
    {
      "id": "09-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "88",
      "question_text": "<ruby>毎朝<rt>まいあさ</rt></ruby>、６<ruby>時半<rt>じはん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>起<rt>お</rt></ruby>きます。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>毎朝<rt>まいあさ</rt></ruby>、６<ruby>時半<rt>じはん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span><ruby>起<rt>お</rt></ruby>きます。"
    },
    {
      "id": "09-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "89",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>木曜日<rt>もくようび</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div>じゃあ、<ruby>木曜日<rt>もくようび</rt></ruby>にしましょう。</div></div>",
      "choices_A": "がいいです",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "にします",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>木曜日<rt>もくようび</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">がいいです</span>。</div></div><br><div>B : <div>じゃあ、<ruby>木曜日<rt>もくようび</rt></ruby>にしましょう。</div></div>"
    },
    {
      "id": "09-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "90",
      "question_text": "１<ruby>時<rt>じ</rt></ruby>から６<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>午後<rt>ごご</rt></ruby>の<ruby>仕事<rt>しごと</rt></ruby>です。",
      "choices_A": "まで",
      "choices_B": "ごろ",
      "choices_C": "に",
      "answer": "１<ruby>時<rt>じ</rt></ruby>から６<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">まで</span>、<ruby>午後<rt>ごご</rt></ruby>の<ruby>仕事<rt>しごと</rt></ruby>です。"
    },
    {
      "id": "09-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "09",
      "category_id": "03",
      "question_id": "91",
      "question_text": "<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>は、だいたい、11<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>寝<rt>ね</rt></ruby>ます。",
      "choices_A": "ごろ",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "は",
      "answer": "<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>は、だいたい、11<ruby>時<rt>じ</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">ごろ</span><ruby>寝<rt>ね</rt></ruby>ます。"
    },
    {
      "id": "10-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "92",
      "question_text": "<div>A : <div>ニアさん、ちょっと<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div>あ、はい。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>手伝<rt>てつだ</rt></ruby>ってください",
      "choices_B": "<ruby>手伝<rt>てつだ</rt></ruby>います",
      "choices_C": "<ruby>手伝<rt>てつだ</rt></ruby>いません",
      "answer": "<div>A : <div>ニアさん、ちょっと<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>手伝<rt>てつだ</rt></ruby>ってください</span>。</div></div><br><div>B : <div>あ、はい。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "93",
      "question_text": "<div>A : <div>あのう、えんぴつ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい。どうぞ。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>借<rt>か</rt></ruby>りてもいいですか",
      "choices_B": "<ruby>借<rt>か</rt></ruby>りますか",
      "choices_C": "<ruby>借<rt>か</rt></ruby>りる",
      "answer": "<div>A : <div>あのう、えんぴつ、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>借<rt>か</rt></ruby>りてもいいですか</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい。どうぞ。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "94",
      "question_text": "<div>A : <div>いす、<ruby>５<rt>いつ</rt></ruby>つ、<ruby>並<rt>なら</rt></ruby>べてください。</div></div><br><div>B : <div>はい、<ruby>５<rt>いつ</rt></ruby>つ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div>",
      "choices_A": "ですね",
      "choices_B": "です",
      "choices_C": "ですよ",
      "answer": "<div>A : <div>いす、<ruby>５<rt>いつ</rt></ruby>つ、<ruby>並<rt>なら</rt></ruby>べてください。</div></div><br><div>B : <div>はい、<ruby>５<rt>いつ</rt></ruby>つ<span class=\"text-deco-u text-em\">ですね</span>。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "95",
      "question_text": "<div>A : <div>ヨギさん、<ruby>段<rt>だん</rt></ruby>ボール、そこに<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい、わかりました。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>置<rt>お</rt></ruby>いてくれる",
      "choices_B": "<ruby>置<rt>お</rt></ruby>く",
      "choices_C": "<ruby>置<rt>お</rt></ruby>きます",
      "answer": "<div>A : <div>ヨギさん、<ruby>段<rt>だん</rt></ruby>ボール、そこに<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>置<rt>お</rt></ruby>いてくれる</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい、わかりました。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "96",
      "question_text": "<div>A : <div>あのう、ふせん、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい。どうぞ。</div></div>",
      "choices_A": "ありますか",
      "choices_B": "あるよ",
      "choices_C": "ありました",
      "answer": "<div>A : <div>あのう、ふせん、<span class=\"text-deco-u text-em\">ありますか</span>？</div></div><br><div>B : <div>はい。どうぞ。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "97",
      "question_text": "<div>A : <div>もしもし、リンさん。リモコン、<br><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div>はい、わかりました。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って<ruby>来<rt>き</rt></ruby>てください",
      "choices_B": "<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ます",
      "choices_C": "<ruby>持<rt>も</rt></ruby>って<ruby>来<rt>く</rt></ruby>る",
      "answer": "<div>A : <div>もしもし、リンさん。リモコン、<br><span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>持<rt>も</rt></ruby>って<ruby>来<rt>き</rt></ruby>てください</span>。</div></div><br><div>B : <div>はい、わかりました。</div></div>"
    },
    {
      "id": "10-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "10",
      "category_id": "03",
      "question_id": "98",
      "question_text": "<div>A : <div>あのう、はさみ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div>はい、どうぞ。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>貸<rt>か</rt></ruby>してください",
      "choices_B": "<ruby>貸<rt>か</rt></ruby>します",
      "choices_C": "<ruby>貸<rt>か</rt></ruby>す",
      "answer": "<div>A : <div>あのう、はさみ、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>貸<rt>か</rt></ruby>してください</span>。</div></div><br><div>B : <div>はい、どうぞ。</div></div>"
    },
    {
      "id": "11-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "99",
      "question_text": "<ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>は、<ruby>子<rt>こ</rt></ruby>ども<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>スポーツをします。",
      "choices_A": "と",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "に",
      "answer": "<ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>は、<ruby>子<rt>こ</rt></ruby>ども<span class=\"text-deco-u text-em\">と</span>スポーツをします。"
    },
    {
      "id": "11-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "100",
      "question_text": "<div>A : <div>パクさんの<ruby>趣味<rt>しゅみ</rt></ruby>は<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>読書<rt>どくしょ</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>何<rt>なん</rt></ruby>ですか",
      "choices_B": "どうですか",
      "choices_C": "どこですか",
      "answer": "<div>A : <div>パクさんの<ruby>趣味<rt>しゅみ</rt></ruby>は<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>何<rt>なん</rt></ruby>ですか</span>？</div></div><br><div>B : <div><ruby>読書<rt>どくしょ</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "11-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "101",
      "question_text": "<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>は、あまり<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>です。",
      "choices_A": "<ruby>好<rt>す</rt></ruby>きじゃない",
      "choices_B": "<ruby>好<rt>す</rt></ruby>き",
      "choices_C": "<ruby>好<rt>す</rt></ruby>きな",
      "answer": "<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>は、あまり<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>好<rt>す</rt></ruby>きじゃない</span>です。"
    },
    {
      "id": "11-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "102",
      "question_text": "<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みの<ruby>日<rt>ひ</rt></ruby>は、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>テレビを<ruby>見<rt>み</rt></ruby>ます。",
      "choices_A": "よく",
      "choices_B": "ぜんぜん",
      "choices_C": "あまり",
      "answer": "<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みの<ruby>日<rt>ひ</rt></ruby>は、<span class=\"text-deco-u text-em\">よく</span>テレビを<ruby>見<rt>み</rt></ruby>ます。"
    },
    {
      "id": "11-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "103",
      "question_text": "<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>は、<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ジョギングをします。",
      "choices_A": "で",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "に",
      "answer": "<ruby>朝<rt>あさ</rt></ruby>は、<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">で</span>ジョギングをします。"
    },
    {
      "id": "11-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "104",
      "question_text": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>スポーツをしますか？</div></div><br><div>B : <div>サッカーとラグビーをします。</div></div>",
      "choices_A": "どんな",
      "choices_B": "どこ",
      "choices_C": "<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>",
      "answer": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u text-em\">どんな</span>スポーツをしますか？</div></div><br><div>B : <div>サッカーとラグビーをします。</div></div>"
    },
    {
      "id": "11-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "105",
      "question_text": "アニメは、あまり<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>見<rt>み</rt></ruby>ません",
      "choices_B": "<ruby>見<rt>み</rt></ruby>ます",
      "choices_C": "<ruby>見<rt>み</rt></ruby>てください",
      "answer": "アニメは、あまり<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>見<rt>み</rt></ruby>ません</span>。"
    },
    {
      "id": "11-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "11",
      "category_id": "03",
      "question_id": "106",
      "question_text": "<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>は、たいてい、うち<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ごろごろします。",
      "choices_A": "で",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "と",
      "answer": "<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>は、たいてい、うち<span class=\"text-deco-u text-em\">で</span>ごろごろします。"
    },
    {
      "id": "12-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "107",
      "question_text": "<ruby>今週<rt>こんしゅう</rt></ruby>、<ruby>夏祭<rt>なつまつ</rt></ruby>り<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>あります。",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "と",
      "answer": "<ruby>今週<rt>こんしゅう</rt></ruby>、<ruby>夏祭<rt>なつまつ</rt></ruby>り<span class=\"text-deco-u text-em\">が</span>あります。"
    },
    {
      "id": "12-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "108",
      "question_text": "あさって、みんなでご<ruby>飯<rt>はん</rt></ruby>を<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。",
      "choices_A": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べ",
      "choices_B": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べます",
      "choices_C": "<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べる",
      "answer": "あさって、みんなでご<ruby>飯<rt>はん</rt></ruby>を<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>食<rt>た</rt></ruby>べ</span>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。"
    },
    {
      "id": "12-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "109",
      "question_text": "<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>交流<rt>こうりゅう</rt></ruby>パーティーがあります。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>、<ruby>交流<rt>こうりゅう</rt></ruby>パーティーがあります。"
    },
    {
      "id": "12-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "110",
      "question_text": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>の<ruby>忘年会<rt>ぼうねんかい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>の<ruby>忘年会<rt>ぼうねんかい</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません。"
    },
    {
      "id": "12-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "111",
      "question_text": "みどり<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、ベトナムフェスティバルがあります。",
      "choices_A": "で",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "に",
      "answer": "みどり<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">で</span>、ベトナムフェスティバルがあります。"
    },
    {
      "id": "12-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "112",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>、ハイキングに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。マヤさんも、いっしょに<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>か？</div></div><br><div>B : <div>いいですね。どこですか？</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません",
      "choices_B": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きましょう",
      "choices_C": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>き",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>、ハイキングに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。マヤさんも、いっしょに<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません</span>か？</div></div><br><div>B : <div>いいですね。どこですか？</div></div>"
    },
    {
      "id": "12-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "113",
      "question_text": "10<ruby>月<rt>がつ</rt></ruby><ruby>10日<rt>とおか</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>空手<rt>からて</rt></ruby>の<ruby>試合<rt>しあい</rt></ruby>があります。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "が",
      "answer": "10<ruby>月<rt>がつ</rt></ruby><ruby>10日<rt>とおか</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>、<ruby>空手<rt>からて</rt></ruby>の<ruby>試合<rt>しあい</rt></ruby>があります。"
    },
    {
      "id": "12-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "114",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>、いっしょにパーティーに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きませんか？</div></div><br><div>B : <div>いいですね。<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きましょう",
      "choices_B": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません",
      "choices_C": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>ってください",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>、いっしょにパーティーに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きませんか？</div></div><br><div>B : <div>いいですね。<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きましょう</span>。</div></div>"
    },
    {
      "id": "12-10-009",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "12",
      "category_id": "03",
      "question_id": "115",
      "question_text": "<ruby>今晩<rt>こんばん</rt></ruby>、<ruby>友<rt>とも</rt></ruby>だちと<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。",
      "choices_A": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>み",
      "choices_B": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みます",
      "choices_C": "<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>む",
      "answer": "<ruby>今晩<rt>こんばん</rt></ruby>、<ruby>友<rt>とも</rt></ruby>だちと<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>飲<rt>の</rt></ruby>み</span>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。"
    },
    {
      "id": "13-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "116",
      "question_text": "<ruby>空港<rt>くうこう</rt></ruby>まで、タクシー<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "を",
      "answer": "<ruby>空港<rt>くうこう</rt></ruby>まで、タクシー<span class=\"text-deco-u text-em\">に</span><ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。"
    },
    {
      "id": "13-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "117",
      "question_text": "<ruby>雨<rt>あめ</rt></ruby>の<ruby>日<rt>ひ</rt></ruby>は、<ruby>車<rt>くるま</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>来<rt>き</rt></ruby>ます。",
      "choices_A": "で",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "と",
      "answer": "<ruby>雨<rt>あめ</rt></ruby>の<ruby>日<rt>ひ</rt></ruby>は、<ruby>車<rt>くるま</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">で</span><ruby>来<rt>き</rt></ruby>ます。"
    },
    {
      "id": "13-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "118",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>まで<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>来<rt>き</rt></ruby>ますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>地下鉄<rt>ちかてつ</rt></ruby>で<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ます。</div></div>",
      "choices_A": "どうやって",
      "choices_B": "どんな",
      "choices_C": "どのぐらい",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>まで<span class=\"text-deco-u text-em\">どうやって</span><ruby>来<rt>き</rt></ruby>ますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>地下鉄<rt>ちかてつ</rt></ruby>で<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ます。</div></div>"
    },
    {
      "id": "13-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "119",
      "question_text": "この<ruby>船<rt>ふね</rt></ruby>は、<ruby>黒島<rt>くろしま</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "で",
      "choices_C": "を",
      "answer": "この<ruby>船<rt>ふね</rt></ruby>は、<ruby>黒島<rt>くろしま</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？"
    },
    {
      "id": "13-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "120",
      "question_text": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>電車<rt>でんしゃ</rt></ruby>は、<ruby>大阪駅<rt>おおさかえき</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>ええ、<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますよ。</div></div>",
      "choices_A": "この",
      "choices_B": "これ",
      "choices_C": "ここ",
      "answer": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u text-em\">この</span><ruby>電車<rt>でんしゃ</rt></ruby>は、<ruby>大阪駅<rt>おおさかえき</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>ええ、<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますよ。</div></div>"
    },
    {
      "id": "13-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "121",
      "question_text": "<div>A : <div>ここからみなとモール<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、どうやって<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>８<ruby>番<rt>ばん</rt></ruby>のバスに<ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。</div></div>",
      "choices_A": "まで",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "で",
      "answer": "<div>A : <div>ここからみなとモール<span class=\"text-deco-u text-em\">まで</span>、どうやって<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>８<ruby>番<rt>ばん</rt></ruby>のバスに<ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。</div></div>"
    },
    {
      "id": "13-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "122",
      "question_text": "バスセンターで、バス<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>降<rt>お</rt></ruby>ります。",
      "choices_A": "を",
      "choices_B": "が",
      "choices_C": "に",
      "answer": "バスセンターで、バス<span class=\"text-deco-u text-em\">を</span><ruby>降<rt>お</rt></ruby>ります。"
    },
    {
      "id": "13-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "123",
      "question_text": "もみじ<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>さくら<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>まで、<ruby>地下鉄<rt>ちかてつ</rt></ruby>に<ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。",
      "choices_A": "から",
      "choices_B": "ごろ",
      "choices_C": "で",
      "answer": "もみじ<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">から</span>さくら<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>まで、<ruby>地下鉄<rt>ちかてつ</rt></ruby>に<ruby>乗<rt>の</rt></ruby>ります。"
    },
    {
      "id": "13-10-009",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "13",
      "category_id": "03",
      "question_id": "124",
      "question_text": "<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>から<ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>まで、<ruby>電車<rt>でんしゃ</rt></ruby>で２<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "かかります",
      "choices_B": "います",
      "choices_C": "あります",
      "answer": "<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>から<ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>まで、<ruby>電車<rt>でんしゃ</rt></ruby>で２<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">かかります</span>。"
    },
    {
      "id": "14-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "14",
      "category_id": "03",
      "question_id": "125",
      "question_text": "この<ruby>近<rt>ちか</rt></ruby>く<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>ATM<rt>エーティーエム</rt></ruby>はありますか？",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "まで",
      "choices_C": "から",
      "answer": "この<ruby>近<rt>ちか</rt></ruby>く<span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>、<ruby>ATM<rt>エーティーエム</rt></ruby>はありますか？"
    },
    {
      "id": "14-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "14",
      "category_id": "03",
      "question_id": "126",
      "question_text": "<div>A : <div>ここは、<ruby>中央公園<rt>ちゅうおうこうえん</rt></ruby>です。</div></div><br><div>B : <div>わあ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>ですね。</div></div>",
      "choices_A": "きれいな",
      "choices_B": "きれい",
      "choices_C": "きれいです",
      "answer": "<div>A : <div>ここは、<ruby>中央公園<rt>ちゅうおうこうえん</rt></ruby>です。</div></div><br><div>B : <div>わあ、<span class=\"text-deco-u text-em\">きれいな</span><ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>ですね。</div></div>"
    },
    {
      "id": "14-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "14",
      "category_id": "03",
      "question_id": "127",
      "question_text": "<ruby>今<rt>いま</rt></ruby>、インフォメーション<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>横<rt>よこ</rt></ruby>にいます。",
      "choices_A": "の",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "で",
      "answer": "<ruby>今<rt>いま</rt></ruby>、インフォメーション<span class=\"text-deco-u text-em\">の</span><ruby>横<rt>よこ</rt></ruby>にいます。"
    },
    {
      "id": "14-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "14",
      "category_id": "03",
      "question_id": "128",
      "question_text": "あ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>お<ruby>寺<rt>てら</rt></ruby>がありますね。",
      "choices_A": "<ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>い",
      "choices_B": "<ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>くないです",
      "choices_C": "<ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>いです",
      "answer": "あ、<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>い</span>お<ruby>寺<rt>てら</rt></ruby>がありますね。"
    },
    {
      "id": "14-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "14",
      "category_id": "03",
      "question_id": "129",
      "question_text": "<ruby>今<rt>いま</rt></ruby>、コンビニの<ruby>中<rt>なか</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>います。",
      "choices_A": "に",
      "choices_B": "と",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>今<rt>いま</rt></ruby>、コンビニの<ruby>中<rt>なか</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">に</span>います。"
    },
    {
      "id": "15-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "15",
      "category_id": "03",
      "question_id": "130",
      "question_text": "スマホケース<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ほしいんですが、どこにありますか？",
      "choices_A": "が",
      "choices_B": "に",
      "choices_C": "は",
      "answer": "スマホケース<span class=\"text-deco-u text-em\">が</span>ほしいんですが、どこにありますか？"
    },
    {
      "id": "15-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "15",
      "category_id": "03",
      "question_id": "131",
      "question_text": "<div>A : <div>このズボン、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div><br><div>B : <div><ruby>本当<rt>ほんとう</rt></ruby>！</div></div>",
      "choices_A": "かわいいですね",
      "choices_B": "かわいい",
      "choices_C": "かわいいですか",
      "answer": "<div>A : <div>このズボン、<span class=\"text-deco-u text-em\">かわいいですね</span>。</div></div><br><div>B : <div><ruby>本当<rt>ほんとう</rt></ruby>！</div></div>"
    },
    {
      "id": "15-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "15",
      "category_id": "03",
      "question_id": "132",
      "question_text": "<ruby>延長<rt>えんちょう</rt></ruby>コードが<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、どこで<ruby>買<rt>か</rt></ruby>えますか？",
      "choices_A": "ほしいんですが",
      "choices_B": "ほしい",
      "choices_C": "ほしいです",
      "answer": "<ruby>延長<rt>えんちょう</rt></ruby>コードが<span class=\"text-deco-u text-em\">ほしいんですが</span>、どこで<ruby>買<rt>か</rt></ruby>えますか？"
    },
    {
      "id": "15-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "15",
      "category_id": "03",
      "question_id": "133",
      "question_text": "<div>A : <div>このシャツ、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>！</div></div><br><div>B : <div>そうですね。</div></div>",
      "choices_A": "おしゃれ",
      "choices_B": "おしゃれな",
      "choices_C": "おしゃれですか",
      "answer": "<div>A : <div>このシャツ、<span class=\"text-deco-u text-em\">おしゃれ</span>！</div></div><br><div>B : <div>そうですね。</div></div>"
    },
    {
      "id": "16-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "16",
      "category_id": "03",
      "question_id": "134",
      "question_text": "<div>A : <div>すみません。<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>は、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>そのシャツは、900<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "これ",
      "choices_B": "ここ",
      "choices_C": "この",
      "answer": "<div>A : <div>すみません。<span class=\"text-deco-u text-em\">これ</span>は、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>そのシャツは、900<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "16-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "16",
      "category_id": "03",
      "question_id": "135",
      "question_text": "あのう、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>招<rt>まね</rt></ruby>き<ruby>猫<rt>ねこ</rt></ruby>は、いくらですか？",
      "choices_A": "その",
      "choices_B": "それ",
      "choices_C": "そこ",
      "answer": "あのう、<span class=\"text-deco-u text-em\">その</span><ruby>招<rt>まね</rt></ruby>き<ruby>猫<rt>ねこ</rt></ruby>は、いくらですか？"
    },
    {
      "id": "16-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "16",
      "category_id": "03",
      "question_id": "136",
      "question_text": "チーズケーキとチョコレートケーキ、<ruby>３<rt>みっ</rt></ruby>つ<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>ください。",
      "choices_A": "ずつ",
      "choices_B": "も",
      "choices_C": "を",
      "answer": "チーズケーキとチョコレートケーキ、<ruby>３<rt>みっ</rt></ruby>つ<span class=\"text-deco-u text-em\">ずつ</span>ください。"
    },
    {
      "id": "16-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "16",
      "category_id": "03",
      "question_id": "137",
      "question_text": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>カレンダー、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>あれは、900<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "あの",
      "choices_B": "あそこ",
      "choices_C": "あれ",
      "answer": "<div>A : <div><span class=\"text-deco-u text-em\">あの</span>カレンダー、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>あれは、900<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "16-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "16",
      "category_id": "03",
      "question_id": "138",
      "question_text": "<div>A : <div>このお<ruby>菓子<rt>かし</rt></ruby>、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>えっと、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>は、100<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>",
      "choices_A": "それ",
      "choices_B": "そこ",
      "choices_C": "その",
      "answer": "<div>A : <div>このお<ruby>菓子<rt>かし</rt></ruby>、いくらですか？</div></div><br><div>B : <div>えっと、<span class=\"text-deco-u text-em\">それ</span>は、100<ruby>円<rt>えん</rt></ruby>です。</div></div>"
    },
    {
      "id": "17-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "139",
      "question_text": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>の<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>、ネットで<ruby>家族<rt>かぞく</rt></ruby>と<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>しました",
      "choices_B": "<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>しません",
      "choices_C": "<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>します",
      "answer": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>の<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>、ネットで<ruby>家族<rt>かぞく</rt></ruby>と<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>話<rt>はな</rt></ruby>しました</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "140",
      "question_text": "<ruby>土日<rt>どにち</rt></ruby>は、<ruby>温泉<rt>おんせん</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。とても<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "よかったです",
      "choices_B": "いいです",
      "choices_C": "よくないです",
      "answer": "<ruby>土日<rt>どにち</rt></ruby>は、<ruby>温泉<rt>おんせん</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。とても<br><span class=\"text-deco-u text-em\">よかったです</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "141",
      "question_text": "<ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>を<ruby>見<rt>み</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。お<ruby>客<rt>きゃく</rt></ruby>さんは、あまり<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>多<rt>おお</rt></ruby>くなかったです",
      "choices_B": "<ruby>多<rt>おお</rt></ruby>いです",
      "choices_C": "<ruby>多<rt>おお</rt></ruby>かったです",
      "answer": "<ruby>映画<rt>えいが</rt></ruby>を<ruby>見<rt>み</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。お<ruby>客<rt>きゃく</rt></ruby>さんは、あまり<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>多<rt>おお</rt></ruby>くなかったです</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "142",
      "question_text": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>は、どこにも<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きませんでした",
      "choices_B": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました",
      "choices_C": "<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きません",
      "answer": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>は、どこにも<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きませんでした</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "143",
      "question_text": "<ruby>週末<rt>しゅうまつ</rt></ruby>、<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>を<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>でした。",
      "choices_A": "<ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>しました",
      "choices_B": "<ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>する",
      "choices_C": "<ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>します",
      "answer": "<ruby>週末<rt>しゅうまつ</rt></ruby>、<ruby>家<rt>いえ</rt></ruby>を<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>しました</span>。<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>でした。"
    },
    {
      "id": "17-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "144",
      "question_text": "<ruby>国際<rt>こくさい</rt></ruby>フェスティバルに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>楽<rt>たの</rt></ruby>しかったです",
      "choices_B": "<ruby>楽<rt>たの</rt></ruby>しいです",
      "choices_C": "<ruby>楽<rt>たの</rt></ruby>しい",
      "answer": "<ruby>国際<rt>こくさい</rt></ruby>フェスティバルに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>楽<rt>たの</rt></ruby>しかったです</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-007",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "145",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>は、<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>でしたか？</div></div><br><div>B : <div>いえ、あまり<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>じゃなかったです",
      "choices_B": "<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>です",
      "choices_C": "<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>でした",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>掃除<rt>そうじ</rt></ruby>は、<ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>でしたか？</div></div><br><div>B : <div>いえ、あまり<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>大変<rt>たいへん</rt></ruby>じゃなかったです</span>。</div></div>"
    },
    {
      "id": "17-10-008",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "146",
      "question_text": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>店<rt>みせ</rt></ruby>は<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みでした",
      "choices_B": "<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みです",
      "choices_C": "<ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みじゃないです",
      "answer": "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>店<rt>みせ</rt></ruby>は<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>休<rt>やす</rt></ruby>みでした</span>。"
    },
    {
      "id": "17-10-009",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "17",
      "category_id": "03",
      "question_id": "147",
      "question_text": "<ruby>土日<rt>どにち</rt></ruby>は、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>も<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。",
      "choices_A": "しませんでした",
      "choices_B": "しました",
      "choices_C": "します",
      "answer": "<ruby>土日<rt>どにち</rt></ruby>は、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>も<span class=\"text-deco-u text-em\">しませんでした</span>。"
    },
    {
      "id": "18-10-001",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "148",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>夏休<rt>なつやす</rt></ruby>み、どうしますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>富士山<rt>ふじさん</rt></ruby>に<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div>",
      "choices_A": "<ruby>登<rt>のぼ</rt></ruby>りたいです",
      "choices_B": "<ruby>登<rt>のぼ</rt></ruby>りました",
      "choices_C": "<ruby>登<rt>のぼ</rt></ruby>りませんでした",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>夏休<rt>なつやす</rt></ruby>み、どうしますか？</div></div><br><div>B : <div><ruby>富士山<rt>ふじさん</rt></ruby>に<span class=\"text-deco-u text-em\"><ruby>登<rt>のぼ</rt></ruby>りたいです</span>。</div></div>"
    },
    {
      "id": "18-10-002",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "149",
      "question_text": "<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>はおいしかったです。<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>高<rt>たか</rt></ruby>かったです。",
      "choices_A": "でも",
      "choices_B": "それに",
      "choices_C": "それから",
      "answer": "<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>はおいしかったです。<span class=\"text-deco-u text-em\">でも</span>、<ruby>高<rt>たか</rt></ruby>かったです。"
    },
    {
      "id": "18-10-003",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "150",
      "question_text": "<ruby>連休<rt>れんきゅう</rt></ruby>は、<ruby>京都<rt>きょうと</rt></ruby><span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きたいです。",
      "choices_A": "へ",
      "choices_B": "を",
      "choices_C": "が",
      "answer": "<ruby>連休<rt>れんきゅう</rt></ruby>は、<ruby>京都<rt>きょうと</rt></ruby><span class=\"text-deco-u text-em\">へ</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きたいです。"
    },
    {
      "id": "18-10-004",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "151",
      "question_text": "<div>A : <div>ゴールデンウィーク、<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>はい。ディズニーランドに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。</div></div>",
      "choices_A": "どこか",
      "choices_B": "どこにも",
      "choices_C": "どちら",
      "answer": "<div>A : <div>ゴールデンウィーク、<span class=\"text-deco-u text-em\">どこか</span><ruby>行<rt>い</rt></ruby>きますか？</div></div><br><div>B : <div>はい。ディズニーランドに<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。</div></div>"
    },
    {
      "id": "18-10-005",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "152",
      "question_text": "<div>A : <div><ruby>今度<rt>こんど</rt></ruby>の<ruby>連休<rt>れんきゅう</rt></ruby>、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>をしますか？</div></div><br><div>B : <div>うちで<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>。</div></div>",
      "choices_A": "ゆっくりしたいです",
      "choices_B": "ゆっくりしませんでした",
      "choices_C": "ゆっくりしました",
      "answer": "<div>A : <div><ruby>今度<rt>こんど</rt></ruby>の<ruby>連休<rt>れんきゅう</rt></ruby>、<ruby>何<rt>なに</rt></ruby>をしますか？</div></div><br><div>B : <div>うちで<span class=\"text-deco-u text-em\">ゆっくりしたいです</span>。</div></div>"
    },
    {
      "id": "18-10-006",
      "practice_type_id": "10",
      "lesson_id": "18",
      "category_id": "03",
      "question_id": "153",
      "question_text": "<ruby>神社<rt>じんじゃ</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きたいです。<span class=\"text-deco-u\">　　　　　</span>、<ruby>雪<rt>ゆき</rt></ruby>が<ruby>見<rt>み</rt></ruby>たいです。",
      "choices_A": "あと",
      "choices_B": "でも",
      "choices_C": "それに",
      "answer": "<ruby>神社<rt>じんじゃ</rt></ruby>に<ruby>行<rt>い</rt></ruby>きたいです。<span class=\"text-deco-u text-em\">あと</span>、<ruby>雪<rt>ゆき</rt></ruby>が<ruby>見<rt>み</rt></ruby>たいです。"
    }
  ]